有冇人仲記得庾文翰

「文文返嚟啊，我哋去麥當勞！」這句對話，是黎慧玲與兒子庾文翰失去聯絡前的最後對話。

2000年的8月24日，是黎慧玲一生中最痛的日子，其智障兒子庾文翰在油麻地地鐵站與母親失散後，獨自越過羅湖邊境，在媽媽身邊鬆脫的幼手，從此再未有重新拖上的機會。
經歷十七載的尋子記，一頭銀髮的庾媽媽談起親兒仍不禁掉淚，長年累月的失望與期待相互交纏，使她身心俱疲。近月醫生告知她有可能患上腦退化症，令她擔憂牽掛一生的兒子身影，終會在她的腦海中褪色消失，「我經常都會諗，今日突然有個電話打嚟，話搵到文翰。」這個是一個關於骨肉分離、慈母斷腸的故事，時光飛逝，母子重逢的希望看似越走越遠。

記得
個亞媽係咁比人呃，其中有個騙子良心發現同亞媽講話唔好再信佢，d情報都係呃錢既

如果冇死 依家幾多歲到

邊個負評呀

入境海關齊齊走漏眼

又係公墓員

點解支那國 監控得咁勁 都搵唔到人

第一位送中義士

佢生日日期係85年1月2日

今年36歲

不過佢返到上去冇可能唔俾人摘晒d器官

上面器官有價有市 佢心肝脾肺腎是正

咁大筆錢實和味過和味濃

如果當年佢老母公開講個仔返上去目標係顛覆国家政權 咁公安就晨早用非法越境罪搵返佢出嚟啦

好似有個正常嘅細仔架

當年邊有咁高科技，你不如話點解明朝點解唔用機關槍守清兵

腎有一對

血液 4-5公升

肝有一個

眼角膜一對

其他比較難處理既器官就唔講啦

我以為係在羅湖失散，原來係旺角已經失散咗，會唔會跟本無去羅湖無過到關？

而家喺浙江經商，發左達，取左老婆生左兩件

果陣大陸仲好落後, 係呢幾年突然間發展得勁快,

香港咁細除左俾人碎左屍唔會搵唔到，我記得佢係無身份證俾入境處遣返左大陸

2000年嘅支那連上網都成問題...

屌

屌你秒經

我都記得係
但有無追究入境處過失？

老母move on左未

佢阿媽有腦退化

作為人母
當然希望係咁
哪怕已經唔認我

點追，話個細路無身份證明，所以先「按程序處理」，完全無錯。

錯左班友太死板，諗多少少可能性的話，件事未必會係咁

應該問點解連香港修境處都咁求其 送佢返大陸記算

同年12月21日，庾文翰父母入稟香港高等法院控告入境處及警務處疏忽，其後於2003年，庾文翰父母與特區政府達成庭外和解，庾文翰父母獲特區政府賠償港幣二百萬元。翌年，香港公務員事務局紀律委員會裁定涉嫌失職的三名入境處職員指控不成立，無須接受處分。

冇記錯好似傳言上去冇幾耐已經死左
殯儀館職員講

邊有咁多如果呀

個個都咁諗咁冇人生BB啦，最多係做晒體檢驗下有冇暗病，冇問題嘅咪生囉

庾文翰父母入稟香港高等法院控告入境處及警務處疏忽，其後於2003年，庾文翰父母與特區政府達成庭外和解，庾文翰父母獲特區政府賠償港幣二百萬元。翌年，香港公務員事務局紀律委員會裁定涉嫌失職的三名入境處職員指控不成立，無須接受處分。

年終大把人失跡死喇 19年最多

嗱！收左錢就當無事發生！唔好再追究喇！

唔明點解係送佢上大陸，你都無人證明到佢係大陸偷渡黎。

你的生仔意義

個陣一路以為係過關失蹤

但知道係油麻地失蹤之後就覺得係個呀媽玩嘢

扮痴線扮到真係痴埋

11點係油麻地 1點30己經過左關

對個15歲既智障仔黎講 難度好撚高wor

冇證件但有錢搭車

唔識返屋企都接受到

但走撚左去羅湖 雖然智障姐 但佢15歲wor

嗰陣有啲仆街走出嚟老屈個老母貪錢

樓上已經有一個

要九龍塘識跳閘出地鐵
識跳閘入火車

其實容易嗎⋯⋯？

入境處認左賠埋錢比人點假

以前有傳過
話大陸有人係垃圾房執屍
懷疑係執到佢條屍，入面內臟冇晒

第一個用自己方式出境既香港人

大部分人咁行佢咪跟住咁行囉
你諗下個人流

傻鳩，2000年你拎1千支那幣上去
日日請人奶你鞋底
都起碼奶足一個月啊

其實成件事最撚關鍵係點解有個未滿18歲既弱智人士係香港境內出現
只因身上無身份證明文件就老屈偷渡送上大陸
退一萬步都只係射波去香港警方處理 邊有可能直接送中

姐係當年班入境狗行得太前
一早行緊有罪假定

個陣時1千對幾多港紙？

返工等放工 求求其其

禾味龍呀嘛

如果佢老母識整個名牌比佢掛住已經唔會咁
得罪講句佢老母係有責任

當年大家都無呢個sense

入境班撚屌咪又係hea hea又一日，當年入境盤下就知智力有問題，打去問下失蹤有冇人報案，再唔係打去特殊學校問

冇錢點出＄尋人

當年 周街ii 係自從沙士後
放闊一簽多行搞到引清兵入關先會變成咁

三名入境處職員：繼續返工放工
依家退休未

唔係話已經搵到啦咩

響大陸俾人斬斷手腳做乞兒好啲
定係俾人殺死攞晒啲器官好啲

印象中當年應該100 HKD換到103支那幣左右

記得
果時今日睇真啲日日播
真係幾難唔記得

Quote 01 link 無人吊？

無證人士問題，處理程序應該係入境處先到警方，所以入境處就按本子辦事。但佢傻極應該都識講「我唔見左媽媽」，班人見佢智商有問題，應該查一查先，一野就的佢返大陸真係...

我同屋企人其實都估緊應該係當年啲入境處懶閪
佢地可能見到庾文翰好似on99咁喺羅湖站徘徊 就連check一check身份證明都懶覺得呢種智障人士一定係唔知點樣衝關過咗嚟香港 然後捉到佢就遣返翻大陸
估就咁估啦 不過庾文翰點解可以喺冇record下過到關就一定係人為失誤

果陣細個睇佢張黑白相 睇到好不安

出街唔係比車撞死就係比黑警打死點算

傻啦，做咁多野留單case 係身做乜，又唔會邀到功，最緊要快快手彈去其它部門唔好阻自己收工

佢令到當時全港既細路都知驚
出街要拖實個老母

好恐怖
細個好驚

返黎變左余文樂

公墓園

講真，香港應該有人修佛
咩天眼通呀順風耳呀
佢去啲大路佛堂搵下問下
人哋都應該會幫你嘅
再唔係咪搵李居明囉
橫掂都無晒辦法

好多時就係只要你做多少少野，行多一步，諗多一步，結果會好唔同

GTA入面警星系統就為教緊我地呢條野，本身係想諷刺老美差人hea做

第一次有紀錄法外送中

如果黑心捉佢去賣
有牌都可以唔睇

隨時知道係香港人，賣貴少少

呢單野就好似陪伴住一齊成長咁就算唔主動去睇 都會聽過

失職就失職啦，乜你咁文雅

變左午餐肉賣左啦

唔知拆出來果D零件換左新一批未?

前二年深圳有單失蹤都係公安人手搵返。
可能某國唔想透露監控實力啦

江澤民揸莊，wfc顛覆國家，要講法輪功學員

香港都仲係用緊56K

果陣既支那係對全世界最健康既支那

兩邊都戇九，連查個人嘅身份都查唔到？

退左休嘅咬長糧，未退休嘅等咬長糧

政府工由頭到尾都係荀工

整唔見人哋個仔，個仔隨時俾支那人斬開十碌八碌拎器官
都繼續有工返有糧出

當時最hit既萬能key係洩露國家機密

冇職員要負責！？ 政府又贏。

記得
嗰陣icq仲有啲人改名叫移民漢
又話不到長城非好漢，到了長城是庚文瀚

無須接受處分？有無搞錯！個幾條友良心過得去？

入境處班垃圾真係乜撚都做得出。。。

廿年前電話相機都冇

真咩

百一左右 當時揼個骨都可以百幾

當年華強北都只不過是一個電子零件散貨場...

何來高科技....

呢個rate係澳門元，
當年好似100HKD兑120蝗幣左右

成身俾人挖乾挖淨啦
正常成年人成身器官大陸黑市應該都過百萬，執到佢嗰個就爽

我諗佢阿媽應該咩方法都試過了...
唉... 細細個同同學仔講笑，你個樣成個庾文翰咁，一陣俾人送返大陸呀
而家睇返件事係個慘劇

一定一世都唔會

真係fatfat

體制內嘅人好多都會咁，最緊要唔做唔錯冇鑊揹，
真係個個都熱心服務市民咩

改埋姓馬

最高120，真係拎一千港紙上去唱，d人爭住收

大家漏咗一樣野
話佢過關嗰時突然痾尿。

呢單野當年真係發到好大

名字三才數理暗示的基礎運：
嚴重不安定，災害接連不斷，易急變，沒落，災死的配置；易患腦溢血疾病。（凶）

做公務員講良心

油麻地仲係綠線總站
佢上咗車去到九龍塘係會最多人轉線
佢跟人落車都唔奇
落車又跟到人流行到去火車站
而且又不幸到上咗架去羅湖落既火車
唔係去上水做總站既車...
如果係巧合就真係唔好彩...

係咩，但澳門好耐以前
已經開始同港幣掛勾喎

監控唔係用嚟幫你搵人

上文話佢自己過關喎

入境果幾條hea做害到人家破人亡既仆街比天收未？

關海關事咩
佢地唔係對貨架咋咩

細個睇呢單野就覺得好驚
老母成日用黎嚇自己

果陣岩岩先開始偷科技
而家開放外資入黎，高薪請鬼佬 = 低價偷科技
本身買個專利要3000萬，而家10萬人仔一個月請個鬼佬黎做幾年就夠

好傷感

死左

2000年邊有一簽多行

記得
而家佢媽有腦退化唔記得個仔唔知係咪好事

關口企係度果啲綠色物體咩黎ga

旺角點去羅湖....

味係掛勾100HKD兑103澳門元呢個rate囉
當時100HKD，兑澳門元就103，兑蝗幣就11x-120左右

嗰陣未合併
九龍塘要出一次閘
大堂好多人進出唔同方向
佢又會識搵啱入閘口去搭火車，仲要啱方向去羅湖唔係紅磡
咁無嘢好怨啦

佢意思03 年後有自由行
而03年前好多支那人偷渡落嚟做拐子佬

細個睇張黑白相又低畫質睇到驚，又差唔多年年都回帶一次
當年得羅湖一個關口，d人多到唔洗行都推到你向前，佢俾人推推下過咗關都唔出奇
當年羅湖橋一過就勁多斷手斷腳乞兒，仲有傳聞有d人係羅湖商業城專去伏d一個人去廁所嘅人，迷暈拎去割器官
大部分人都覺得佢凶多吉少，印象中傳佢俾人殺咗割器官/廣西定邊火葬場話有處理過佢條屍，係佢父母唔信一路搵

佢地企關口但佢地唔會周人
除非係個樣似藏毒或者似走私
余文瀚個樣兩樣都唔似
頂盡似偷渡 所以海關唔會去周佢
呢個係入境處既責任

記得，個老母好撚慘

當年去cp真係好正 自己都算尾水去 玩到幾年咋

被迫送中

嗰陣好興拐帶兒童捉上大陸做乞兒仔幫蛇頭賺錢
好彩嘅就自己走得甩
唔好彩可能中間已經俾人打死咗

林鄭: 釋懷

其實會唔會係拐子佬拖佢去搭車？

呢單野真係小學講到呢家
果陣電視日日播
後尾話佢老母搵仔比人呃左三百幾粒
其實個細路重在唔在生大家心中有數啦
呀媽無謂纏繞落去

梗係可以收 新鮮肉體新鮮器官

屌聽到咁樣真係好撚嬲 hea撚到仆街 人地話可以收就真係就咁推俾人

剩係識大叫叮識講嘢嘅
應該俾公安接收完都死咗了事

當年好多偷渡人士，俗稱叫盲流
一樣唔知頭唔知路咁落左黎香港
日日幾百個呢啲身上無證件既人係羅湖準備比踢返上去，如果逐個查，需要好耐既時間
咁岩庾文翰當年已經差唔多170Cm高，就咁睇落唔會覺得似一個小朋友，加上連基本對答都做唔到，所以入境直接就當佢係呢類人，懶得求證
但係點樣由油麻地上到去羅湖真係好難解釋到
佢捐閘口/跟住人流行？

2000年8月24日上午11時，庾文翰與其母黎慧玲在九龍油麻地站乘坐地鐵返回位於樂富住所，在觀塘線月台登車時庾突然跳出車廂並逃離母親。黎慧玲隨即向警方報案庾文翰失蹤。當天下午1時29分，身上並無身份證及回鄉證的庾文翰被發現已越過海關，並身處羅湖邊境管制站。[4]當時香港入境事務處職員以沒有任何身份證明文件為理由，把庾文翰當作內地兒童送往深圳羅湖口岸，其後下落不明，不知所蹤。8月29日，中港兩地部門聯手搜索庾文翰，惟音訊全無。[5]

同年12月21日，庾文翰父母入稟香港高等法院控告入境處及警務處疏忽，其後於2003年，庾文翰父母與特區政府達成庭外和解，庾文翰父母獲特區政府賠償港幣二百萬元。翌年，香港公務員事務局紀律委員會裁定涉嫌失職的三名入境處職員指控不成立，無須接受處分。

想知果3名hea 9 入境處職員咁多年夜晚訓唔訓得著教？ 怕唔怕報應？ 臨老過唔過到世？

原來禾味龍係昆蟲 真係唔講唔知

支那存在本身已經係毒瘤

真係悲劇
希望呢啲慘案
未來只會發生係黑警既家庭

樓上巴打無講錯，東莞簡直係世界ge 天堂

好撚好笑啊 on9閪

個個都跟政府程序做野，如果有錯即是成個體系錯，點會認呢樣野？

可能係一種解脫
你又唔洗咁辛苦照顧佢

拖實 睇實自己小朋友

唔夠你好笑
你出世已經係笑話

On9當風趣

旺角去到九龍塘轉東鐵,,,

冇身份證咪譴返囉

東方話佢死左

佢呀媽未接受到個仔已經冇可能搵得返
一直唔肯搞死亡證變埋薛丁格的貓

可能會搵得返佢 但已經係被自殺ge屍體

可能安享晚年緊

今時今日仲信有報應？

但你個時係九龍塘搭火車要入閘拍咭

細個睇電視
見佢老母四圍搵佢 勁慘

可能係，起碼臨終心裡面唔會有條刺...

傻閪一隻！死返去整電腦啦

探射燈：庾文翰早在肇慶火化

當年事件鬧大 不敢上報
失蹤10年 庾母堅持兒未死
簽和解協議 政府敷衍了事
高呼求助 唐英年扮聾
尋子花掉百萬元
十年了，智障男童庾文翰失蹤近十個年頭。這些年來庾母走遍大江南北，千里尋子，徘徊在希望與失望之間，折騰不堪。最近，再有消息傳出文翰已在內地火化，她矢言不放棄，繼續孤身上路，追查愛兒下落，「十年，只求一個真相大白。」每逢過年過節，庾母都堅信終有一天能與文翰團聚，無論他是否尚在人間。
「不用再找了，你的兒子已經火化，骨灰也沒了。」上月二十四日，庾文翰失蹤整整九年零五個月，庾母收到一名謝姓內地女子電話，指文翰出事後數天已在肇慶火化，着她到當地公安局查問。庾母記得，○一年三月，一名駱姓報料男子也有類似的說法，她決定再次北上。

可能幾個物業收緊租

咁我係咪要鬧番你死番去整老虎機啊？低能仔
人地唔見個仔十幾年好慘 你係度扮風趣
最重要係咩啊？ 最重要係唔好笑啊 低b仔
番去機鋪打打啦 廢佬

好撚威呀！乜你係廢老牙？
都話左你一出世就已經係笑話

緊係死撚左 唔好講咩比人摘器官個啲，以佢智力自己都生存唔到啦

真係低b仔口吻 你贏你贏

咁你好去投胎囉！
笑話廢物

相比起陳彥霖個賤種老母

個陣仲係d棍式機 都幾難跟人入

智障仔唔洗再照顧仲有二百萬

仲要好似有兩個定一個正常既小朋友
佢父母唔係咁智障浪費哂d錢搵個智障仔既話
佢另外既小朋友一定好感恩

而且個陣阻都係阻大陸落香港
佢返大陸點會有人理佢

唔係個個好似閣下咁，唔見左親人，收到筆錢就話「好野唔駛搵lu」就算數

地鐵站同火車站條路都遠
個時仲要買飛出入閘...

智障既親人成世都係負累啦唔見左仲好
不過佢父母係醒小小就唔會搵到自己都痴埋

呢單新聞簡直係細個嘅惡夢
老母成日嚇我話我成日一個人周圍去
遲早好似佢咁俾人捉咗返大陸
斬斷隻腳嚟行乞

失蹤無耐就死左了, 喺羅定火車站
但唔知係餓死, 定被販賣集團毒死/打死

我諗佢已經一早...

你細個一定無試過做捐閘師,,,,

會唔會當年啲入境同海關已經同器官集團...

庾文翰 氣魄更壯

樓主係唔係見到出面幾個post都講梁瀚文所以諗起庾文翰

好似話見同佢講嘢冇咩反應同回應，就當佢係偷渡鄉下仔彈去中國，中國彈返嚟香港，香港再彈返上中國

我都係咁諗
翰字已經諗起

緊記得 唔知點解對佢張相個樣好心刻

突然諗起心戰套戲劇
個老豆又係唔記得左失蹤個女嘅生忌
如果連記憶都無埋 佢就真係‘死’左了

印象中比人呃左好多錢
每次希望 每次都失望

On9 少陣好唔好？

公務員你想佢哋點
佢哋先最跟程序。

而家就算走失左都唔洗揹鑊。
如果佢哋唔死板，放左條真嘅支那仔入香港周圍走，佢哋俾人照到肺穿。

俾你都揀跟規矩啦。

梗係講緊仲係香港境內個陣
入境處啲人睇到牌識搵返佢老母

我從來唔相信佢可以無證件連過兩關去到深圳

不過隔左成廿一年，擺明凶多吉少，一係餓死病死，再唔係比人捉去活摘器官（老江搞呢味野）

但係偏偏生不見人死不見屍，各種傳聞話見過佢/接手過佢條屍（因為當年無乜香港人上支那所以有樣睇+印象深刻），但個個傳聞都係無從稽考

搞到好似你想考據上古神話係咪真人真事一樣咁難

唔好意思，我係離題嘅
但係呢，忍唔住想分享少少，明朝冇守過清兵
明朝亡在李自成等人之手
清兵入關，係打走李自成班友

垃圾入境處

後來知道係集團經營之後更加震撼。
支那呢個國家，滅國對自己人民同全世界都好

入境處職員咁都唔係失職? 冇證兒童一定係大陸來?唔可以係香港兒童？

呢啲點有得move on....冇啦啦冇左個細路，成件事冇人負責，仲有好多仆街呃佢啲錢。

知佢死左可能仲好過啲。
到而家都生死未卜先最煎熬。

唔洗查下佢有無大劣證件都掉返去大劣？

細個過關老豆老母一定用呢單野嚇9我
一走甩就變庚文瀚
大陸火車站最多拐子佬 捉走你斬手斬腳做乞衣

佢隨身帶回鄉卡?

心戰好睇呀
但起碼個老豆後尾都證實到個女真係死左, 可以了結咗件心事先
但呢單嘢係生係死都冇得證實

其實係幾慘
但政府冇理過

由頭到尾 香港人係冷漠 果陣已經知

15歲難d捐喎

應該係收多左個人係香港就大檸樂, 問左無走失叫做跟左流程就算,自己解到話,我諗最主要入境估唔到個低智既細路係咁遠走失

唔知佢老母將果幾百萬變幾個開還是一早洗哂呢

個時好興撞閘
果d機一撞就過到

曲？

就算佢冇俾人摘器官
上面咁多場疫症，都好渺茫

入境處將一個香港人，送去大陸，然後係冇人需要負責

佢呀媽慘爆

幫個仔著到成個大陸仔咁怪得邊個打扮好睇少少都唔會比人當大陸仔啦

賤種老母（假果個）

大致正確，不過一個智力有問題嘅人，可以由油麻地去到羅湖，可能仲有其他內情

接受現實啦大佬
有啲人嘅老母係賤格㗎啦

旺角東搭火車？

真係送中第一人

個時兩個都叫旺角
要由油麻地行去火車站有啲遠
唔相信事主有能力

咪係，個賤種老母十幾歲就俾男人搞大個肚，又搵到黑警做第n春，睇嚟想甩呢件包袱好耐

有咩好笑
細個睇已經覺得個老母好慘
我老豆當年已經成日屌個政府亂咁黎累到人哋無咗個仔

姐係點？

正常人未成年都唔應該咁
何況弱智

死會仁慈少少

以前跟人咪要識得九龍塘跳閘兩次轉車？

真係可能一早俾人整盲左 掉係街乞食

其實如果肯報警 話 有失蹤兒童
去醫院訓幾日 應該 就會搵得返

最撚on9
無身分證明 大陸又肯收先勁

每個人都係獨立個體 你估生多個就可以取代？

細個去親深圳
老豆都會叫我拖實隻手 唔好亂咁走
如果唔係會變庚文翰

之後用果二百萬尋親

入境處直接遣返左比大陸，唔洗過兩關

生不見人死不見屍

仲係MIA, missed in action,唔係died in action咁先慘，完全係有個假既希望比老母

個陣咩年代呀 720p 都未有啦

咁都唔係失職係咩

只能用DNA好似外國咁追查40年D cold case咁搵兇手
不過前提係
- 庚文翰沒死
- 有一個全國DNA network去check大陸咁多人
我相信支共係有咁既能力，睇下幫唔幫姐............
大海撈針，個人覺得已經凶多吉小.......

早幾日都諗起

大陸其實好多尋親界面
好多細細個畀人拐走，賣走，都係靠DNA確認搵返，實搵到既......

多數死左，條屍燒左仲搵啲咩dna

而家有國安法

其實單野會唔會另有內情?
咁多巧合又油麻地去到羅湖?
仲要過到入境處個關
正常身冇分物係香港都唔會即刻擲你返大陸啦
報警等差佬查喇
萬一佢唔係中國籍呢

三年後整咗個沙士出嚟

就算條屍係土葬，但隔左廿年乜都比蛆蟲蛀爛哂

庾慧玲聽過

有cctv影到佢係羅湖關口啦

唔會 都係大機會弱智

以前高登有人話喺東莞見過

邊撚個黎😪又唔解釋

應該死撚咗啦一早

肯定變咗曼島國旗啦

記得嗰時仲細
俾人嚇話佢好似大陸啲乞衣咁俾人砍曬手手腳腳係街乞食
嚇到發惡夢
仲俾老母大話唔早訓唔聽話就會俾人拐走好似佢咁
驚到乖左一段小時間

年經post

我早排都諗起呢單野但唔記得左名
就係醒起好似咁多年新聞都無再提過
火車站都無左嗰啲街招先記得起佢

發現佢响入境大堂出現，唔能夠假設佢啱啱連過兩關由深圳無證過嚟，至少都要睇CCTV睇下佢點嚟/幾時嚟，屌柒堂值嘅入境職員。

案發到而家從來無CCCTV片段比公眾睇過
所以不論佢去咗關口同遺返咗深圳都係鳩up

正常智力人身無分文要響大陸生存都難啦。

其實可能性不離以下情況。

1.一入大陸境比壞人，村霸看中，比人帶到深山鄉下做苦力，為奴，開煤劈柴，常年挨餓挨打，終於死去。

2.一入大陸境比有錢佬看中，被收養做乾兒子，現在過着幸福生活，結婚後正在過着隱世富豪生活。

3.靠自己雙腳行乞討吃游走中國各大省市名勝，上至萬里長城，下至四川貴林，遊山玩水多10年8年先返香港。

所以咪話似玩野

對個智障黎講 單丁油麻地去羅湖幾撚有難度

15歲仲唔識講自己住邊 老豆老母名 電話number

發生呢啲野咪抵死囉

4. 餓死街頭

咁你覺唔覺你係你父母負累

記得，覺得好無助！

5. 比江澤民捉左去活摘器官，當年支那好興，到而家仲係搵快錢途徑

一個人冇證件可以過關都冇人落台
就知入境有幾垃圾

記得
果陣比阿媽成日恐嚇話唔拖實出街就會好似佢咁比人捉走搵唔番

我記得好多年前傳過
比人斬斷左對腳係羅湖定唔知邊度乞錢
新聞都好似有賣過

當年會即捕即解,,,
庾文翰個樣一定係中國藉男子,,,,

一有廣東省治安po就會講庾文翰
雖然樓上有人話老豆老母成日拎呢單嘢嚟嚇自己 但係今時今日嘅中國仲係經常發生呢啲恐怖事件

諗嘢咁撚仆街都有？
不如你死撚咗佢
叫你老母生多個出嚟取代你得唔得？

早排有個大陸人想土葬
揾人調包
條友灌醉個低能仔拎去燒

我又無智力障礙喎唔似你
扮大愛既真係希望你地日後子女/伴侶既屋企人係智障等你地照顧成世千祈唔好諗住擺脫 最好日日係屋企攬住個智障仔

果個年代衣著你想著成點？

果時未有旺角東站

當年華強北d mp4機好撚勁
屌打哂當年sony 乜乜柒柒果d

其實真係好兒戲又仆街，明知人地智障，踢鳩人走由得佢自生自滅

唔止無官員落台，係連負責呢件事既入境處職員都無須接受處罰

你老豆老母果時都係咁諗
但係而家望住你就知當年個決定係幾咁錯

以前細個真係好撚驚返大陸捉到實
仲要個時張尋人貼到一街都係

有幾分似樣

佢個仔做咗國家主席

各大廠既武功都畀佢地集百家之大乘複製出嚟,,,

未有smart phone嘅年代
當年根本無大廠出5寸高清mp4
有都幾千蚊
但係華強北可以兩舊水買到
仲有得插sd卡
當年深水埗有得買

最緊要係播到RMVB

呢個入境處職員仲可以睏得著？
令人唔見左個仔，睇住自己後尾個幾年呀！

想去信Netflix 叫佢地拍套紀錄片

有 記到今日個名
細個上火車 阿媽上唔到 我上左 嚇撚死 幾撚驚比人捉左去斬手斬腳

佢？

佢阿媽唔會仲搵緊佢吓嘛?

邊撚個黎

心肺系統
皮膚

全身都是宝

其實當年大家都有共識
九成俾人捉左斬手斬腳毒呀行緊乞
死左好耐

老母好慘

呢單真係香港奇案之一

日日都有人失蹤同睇返樓上話好多呢類事件
點解呢單咁轟動?
btw, 以前細個有個fd同佢同名比人笑, 而家大個睇返都幾心寒

點過八達通閘機

屌你笑撚左

入去地鐵站係跟呀媽
但喺油麻地走失，兩鐵未合拼，點過九龍塘同羅湖係一個迷，要準確無誤咁出兩次閘，入一次閘，九龍塘咁多個出口，又咁啱係去東鐵，咁啱係羅湖方向，個機率會唔會太低

其實去d 大陸馬戲團 表演團個d 會唔會搵到佢

你一撚定係智障

希望佢哋係天上可以再見

問左米先

閘口沒老閉？

就係咁都搵唔到

其實羅湖口岸應該係老閉影到佢，不過一解走左佢返鬼國，就追蹤唔到啦

其實你哋想像一下，你係旅客，你唔識香港啲鐵路，又文盲，搭地鐵去到九龍塘站，見人落車你又落，又跟下啲人流過埋去東鐵，你覺得有無可能？

佢未完全發育，身高應該唔算高大，捐下閘都可能既⋯不過啲人話佢要捐兩次閘⋯

算啦，藍可兒都可以離奇死喺酒店水塔都發生咗，anything is possible

當年真係最值錢啲器官

班大陸佬怕遺傳弱智 唔敢開刀

你唔講佢唔講，邊個知？

新鮮熱辣出爐的港豬腎臟，十萬一個，要唔要？

如果仲在生 應該斷手斷腳 肚有條大刀巴

唔會 因為會一下比人搶晒

果陣好似話有人係大陸見過佢

悲劇

唔撚係掛？

你地嫖客天堂之嘛
都唔知鬼國地方有咩好去

好難釋懷

好低可能，首先油麻地去九龍塘唔只一個站，只係喺九龍塘落，而唔係佢更熟悉嘅樂富，然後落車後上月台再出閘再入閘再上月台，都行啱方向去東鐵，仲要搭啱方向去羅湖，而中間又唔會再一次跟人落車，去到羅湖先落車，再準確無誤行去關口，機率幾低wor

y not both ?
先斷手腳做乞衣幾年
再攞哂啲器官賣

呢單野咁離譜
入境處啲人都可以無事
真係痴撚線政府

死無全屍

上網search 下話佢係大劣俾人火化左 唔知真定假了

乜鳩

短短一句你都可以打錯兩隻字

如果佢腦退化到淨係記得啱啱走失個仔果刻會唔會係一個悲劇

寬頻99年先有，未普及咪大多數仲係用56K

因為九龍塘好多人轉火車會落車, 佢應該比人推咗出車
以前九龍塘都無而家咁多出口
人流多數係往羅湖方向行, 好少人搭去紅磡
同埋九龍塘火車個閘一入就係電梯直上往羅湖月台
如果要去往紅磡方向, 要特登屈去右邊, 好少人行嗰邊
所以跟人流行基本上一定係去羅湖
至於入閘問題, 我估佢比人流推住所以會局住捐閘

佢點去羅湖唔係重點啦,
因為佢係羅湖關口一個人出現已經係事實
除非話係專登掉佢係羅湖

因為綠色線油麻地到九龍塘之間幾個站都係好少人落車
同時旺角太子係好多人轉車上車, 到石硤尾就好少人上落車
但去到九龍塘就會突然全世界落車
佢企門口就會比人推出去, 企入面就會盲中中跟人落
呢條route我搭咗廿幾年, 我可以話你知機率唔係低, 係好撚高

入境交比深圳公安, 之後深圳公安就咁趕走左佢?

「英女皇一生大富大貴」啲fd?

成日過羅湖關都諗起佢。我仲記得當時深圳警方應香港要求全體出動，深圳人話走失咗個香港人使唔使咁大陣仗？

你仲要上兩次月台，出入閘wor

庾文翰當年冇帶回鄉卡係身 點解會過到羅湖?

有無諗過個老母唔想要個智障仔
特登走失

你咁on9 你老母都無唔要你喇

其實一開始地鐵誤打誤撞九龍塘落左車 而唔係其他站 再東鐵誤打誤撞羅湖落車 亦都唔係其他站 真係好神奇

唔想要都唔會等十幾年咁耐

做戲都要做全套

大家咁話啦
精神病人

做十幾年戲? 咁佢又幾好戲喎

佢老母開心死啦

錯了，中共人釘人戰術舉世聞名，佢地對眼分得出本地外地外省北方南方人

The Vanishing (1988)

袁崇煥：am I a joke to you?

隔一排就有人講

其實當年嘅生活水準差咁遠，大陸不可能對一個有問題嘅小朋友咁好，會有好衣著

嗰陣兩鐵仲分家，要出入閘先過到東鐵

佢老母係香港就肥肥了

加上當年支那好多地方仲未開發，成劈廢墟屎坑根本無乜香港人走上去

所以香港人同支那人係有樣睇，當年聲稱接手過庾文翰條屍既阿嬸就係靠呢樣覺得果個係香港人

我都信呢個講法，佢話有個智力問題嘅後生仔，攤喺後巷餓死咗，當年唔同，香港人啲衣著一眼就睇得出，同埋佢都描述到文翰嘅特徵，安息啦唉

唔好話支那 就連2000年嘅天水圍 都仲未起完

余文翰

唔知點解隔左好耐，好多記憶都好猶新。當年好多火車站同地鐵站都貼左佢嘅尋人啟事，電視做新聞之前會有呼籲，藍色底，第一句係「失蹤男童庾文翰今年15歲」。有一次警訊都有講，個女主持話「翰仔，你喺邊啊？我地好掛住你啊」

2011年上去揼完骨, 搭的士去到關口, 總有乞丐/ 賣花小孩衝埋嚟, 好記得個老友大聲提點: 千祈唔好比!!

無就唔會搵足十年啦

庾文翰可能比特首聰明呢

其實,將弱智人士/腦退化 經由兩個醫生+兩個社工 countersign microchipped 得唔得, 或都畀d gps手錶佢地防走失
認真...

你睇返我#328個睇法

佢1130失蹤，人唔會好多，亦唔會集中喺一個方向，甚至呢個時候，去九龍可能仲多，廿年前東鐵非繁時間客量唔會好多

而且九龍塘有幾個閘口wor，首先佢唔係智力正常，跟人又咁啱意識到要出閘，再跟人，要咁啱跟住去東鐵唔係上地面，仲要咁啱又意識到再入閘，又咁啱跟左羅湖方向

細細個聽到依家，因為佢阿媽係經常上電視，做訪問，出尋人廣告，隔幾年又周圍尋人新聞，細個係大陸鄉下既報紙都見過佢既尋人廣告。

不過十幾年前，咁樣一個香港人去深圳，真係凶多吉少， 以前阿媽D同事返大陸羅湖過關，戴住金耳環，連耳仔都俾人扯甩，就係出羅湖去車站，行出去果一下咋。

人行佢又行唔出奇，佢可以冇證冇盛走出境去羅湖嗰下我佢可能係資優兒童嚟

好慘

搵番佢出黎唔等於安全
可能死得仲慘

警訊的疑犯 失蹤人口拼圖都好恐怖好不安
小時候見到

我聽過類似個案，第二日個賊特登搵返事主，摑左佢兩巴，話佢死八婆戴朱義盛

具體發生咩事就唔係好記得
但就記得因為同名唔同姓小學比人笑足五年

其實你到底係咪on9

聽人講已經大學畢業出黎做野

同埋當佢真係跟多人嘅站落
最盡都喺上水落車

當年返支那嘅人邊有而家咁多